% Encoding: UTF-8

@Article{Eudes2011a,
  author =       "Yves Eudes",
  title =        "Prove di rete libera",
  journal =      "Internazionale (da Le Monde)",
  year =         "2011",
  number =       "916",
  pages =        "45--46",
  month =        sep,
  keywords =     "L0, L2, L5, L3",
}

@Article{Eudes2011b,
  author =       "Yves Eudes",
  title =        "Internet in pericolo",
  journal =      "Internazionale (da Le Monde)",
  year =         "2011",
  number =       "899",
  pages =        "98",
  month =        may,
  keywords =     "L0, neutrality",
}

@Article{Eudes2011c,
  author =       "Yves Eudes",
  title =        "Battaglia annunciata",
  journal =      "Internazionale (da Le Monde)",
  year =         "2011",
  number =       "899",
  pages =        "99",
  month =        may,
  keywords =     "L0, neutrality",
}

@Article{Kang2014,
  author =       "Cecilia Kang",
  title =        "Concorrenza sleale",
  journal =      "Internazionale (da The Washington Post)",
  year =         "2014",
  number =       "1049",
  pages =        "99",
  month =        may,
  keywords =     "L3, L0, net neutrality",
  review =       "qui note personali a valle della lettura",
}

@Article{Morozov201702,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "Disconnettersi non basta",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2017",
  number =       "1193",
  pages =        "36",
  month =        feb,
  keywords =     "L1, L2, L3",
}

@Article{Sunyer201405,
  author =       "John Sunyer",
  title =        "Non c'è più stazio per i troll",
  journal =      "Internazionale (da Financial Times)",
  year =         "2014",
  number =       "1053",
  pages =        "106--107",
  month =        may,
  keywords =     "L1, L2, L3, anonimato",
}

@Article{Morozov201703,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "Trump chiude l'era della rete americana",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2017",
  number =       "1198",
  pages =        "42",
  month =        mar,
  keywords =     "L1, L2, L3, privacy",
}

@Article{Joffrin201809,
  author =       "Laurent Joffrin",
  title =        "La direttiva sul diritto d'autore minaccia la libertà
                 di internet?",
  journal =      "Internazionale (da Libération)",
  year =         "2018",
  number =       "1274",
  pages =        "38",
  month =        sep,
  keywords =     "L3, copyright",
}

@Article{Al-Youssef201809,
  author =       "Muzayen Al-Youssef",
  title =        "Applicare le nuove misure sarà difficile e
                 costoso...",
  journal =      "Internazionale (da Der Standard)",
  year =         "2018",
  number =       "1274",
  pages =        "39",
  month =        sep,
  keywords =     "L3, copyright",
}

@Article{Morozov201804,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "Ẻ ora di mettere i dati al servizio di tutti",
  journal =      "Internazionale (da The Observer)",
  year =         "2018",
  number =       "1250",
  pages =        "96--98",
  month =        apr,
  keywords =     "L3, L2, L4",
}

@Article{Lobe201805,
  author =       "Adrian Lobe",
  title =        "{I} server non garantiscono una memoria di ferro",
  journal =      "Internazionale (da Neue Zürcher Zeitung)",
  year =         "2018",
  number =       "1254",
  pages =        "109--110",
  month =        may,
  keywords =     "L3, L2",
}

@Article{Taylor201803,
  author =       "Alan Taylor",
  title =        "{L}'implacabile routine del moderatore di commenti",
  journal =      "Internazionale (da The Atlantic)",
  year =         "2018",
  number =       "1247",
  pages =        "115",
  month =        mar,
  keywords =     "L2, L3",
}

@Article{Bowden201803,
  author =       "Mark Bowden",
  title =        "Larry Smarr il trasparente",
  journal =      "Internazionale (da The Atlantic)",
  year =         "2018",
  number =       "1247",
  pages =        "66--68",
  month =        mar,
  keywords =     "L2, L3",
}

@Article{TheEconomist201802,
  author =       "The Economist",
  title =        "Gara di valutazione tra cervelli e computer",
  journal =      "Internazionale (da The Economist)",
  year =         "2018",
  number =       "1244",
  pages =        "101",
  month =        "02",
  keywords =     "L3, L2",
}

@Article{Harris201802,
  author =       "John Harris",
  title =        "Nuovi dubbi su Spotify",
  journal =      "Internazionale (da The Guardian)",
  year =         "2018",
  number =       "1242",
  pages =        "76--77",
  month =        feb,
  keywords =     "L3, L2",
}

@Article{Frenkel201802,
  author =       "Sheera Frenkel",
  title =        "{L}'Europa prende sul serio la privacy dei cittadini",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2018",
  number =       "1241",
  pages =        "97",
  month =        feb,
  keywords =     "L2, L3",
}

@Article{deFoucher201801,
  author =       "Lorraine de Foucher",
  title =        "{I} pirati del cervello",
  journal =      "Internazionale (da Le Monde)",
  year =         "2018",
  number =       "1239",
  pages =        "56--58",
  month =        jan,
  keywords =     "L2",
}

@Article{Manjoo201502,
  author =       "Farhad Manjoo",
  title =        "Il tweet aggressivo",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2015",
  number =       "1088",
  pages =        "101",
  month =        feb,
  keywords =     "L2, social",
}

@Article{Revell201712,
  author =       "Timothy Revell",
  title =        "Un programma di otto giorni per disintossicarsi dai
                 dati",
  journal =      "Internazionale (da New Scientist)",
  year =         "2018",
  number =       "1233",
  pages =        "119",
  month =        dec,
  keywords =     "L2",
}

@Article{Bronton201109,
  author =       "Cécile Bronton",
  title =        "Maestra, twittiamo?",
  journal =      "Internazionale (da Le Monde)",
  year =         "2011",
  number =       "915",
  pages =        "99",
  month =        sep,
  keywords =     "L2, L3",
}

@Article{Horowitz201712,
  author =       "Jason Horowitz",
  title =        "Notizie false in campagna elettorale",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2017",
  number =       "1233",
  pages =        "41--42",
  month =        dec,
  keywords =     "L2, fake news, meta fake news",
}

@Article{TheEconomist201711,
  author =       "The Economist",
  title =        "{L}'influenza dei giornali",
  journal =      "Internazionale (da The Economist)",
  year =         "2017",
  number =       "1231",
  pages =        "113",
  month =        nov,
  keywords =     "L2",
}

@Article{Morozov201711,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "La finta rivoluzione urbana di Google",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2017",
  number =       "1230",
  pages =        "38",
  month =        nov,
  keywords =     "L2, smart city",
}

@Article{Assisi201307,
  author =       "Charles Assisi",
  title =        "A caccia di ricordi",
  journal =      "Internazionale (da Open, India)",
  year =         "2013",
  number =       "1007",
  pages =        "52--54",
  month =        jul,
  keywords =     "L3, L2, computer aid",
}

@Article{Davies201703,
  author =       "William Davies",
  title =        "La fine dei fatti",
  journal =      "Internazionale (da The Guardian)",
  year =         "2017",
  number =       "1195",
  pages =        "38--43",
  month =        mar,
  keywords =     "L2, L3, fact check, fake news",
}

@Article{Jones201703,
  author =       "Dan Jones",
  title =        "Non è vero ma ci credo",
  journal =      "Internazionale (da New Scientist)",
  year =         "2017",
  number =       "1195",
  pages =        "44--46",
  month =        mar,
  keywords =     "L2, L3, fact check, fake news",
}

@Article{Wolf201810,
  author =       "Maryanne Wolf",
  title =        "Doppia lettura",
  journal =      "Internazionale (da The Guardian)",
  year =         "2018",
  number =       "1277",
  pages =        "62--63",
  month =        oct,
  keywords =     "L2",
  note =         "offset=12",
}

@Article{Tett201801,
  author =       "Gillian Tett",
  title =        "La lotta lla povertà passa per la
                 \textit{blockchain}",
  journal =      "Internazionale (da Financial Times)",
  year =         "2018",
  number =       "1239",
  pages =        "98",
  month =        jan,
  keywords =     "L2,L3",
}

@Article{Randall201512,
  author =       "David Randall",
  title =        "Il fascismo emotivo dei social network",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2015",
  number =       "1133",
  pages =        "42",
  month =        dec,
  keywords =     "L3,L2",
}

@Article{Cadwalldr201803,
  author =       "Carole Cadwalldr",
  title =        "Il nemico numero uno di Facebook",
  journal =      "Internazionale (da The Observer)",
  year =         "2018",
  number =       "1249",
  pages =        "45 47--49",
  month =        mar,
  keywords =     "L3",
}

@Article{Davis201803,
  author =       "William Davis",
  title =        "Non c'è niente di cui stupirsi",
  journal =      "Internazionale (da {L}ondon review of books)",
  year =         "2018",
  number =       "1249",
  pages =        "49--51",
  month =        mar,
  keywords =     "L3",
}

@Article{Madrigal201806,
  author =       "Alexis C. Madrigal",
  title =        "Nessuno risponde più al telefono",
  journal =      "Internazionale (da The Atlantic)",
  year =         "2018",
  number =       "1259",
  pages =        "115",
  month =        jun,
  keywords =     "L3",
}

@Article{ChafkinFrier201604,
  author =       "Max Chafkin and Sarah Frier",
  title =        "Snapchat spiegato agli adulti",
  journal =      "Internazionale (da Bloomberg Businessweek)",
  year =         "2016",
  number =       "1149",
  pages =        "46 48--51",
  month =        apr,
  keywords =     "L3,L2,social,illusioni",
}

@Article{Economist201206,
  author =       "The Economist",
  title =        "{L}'etica delle macchine",
  journal =      "Internazionale (da The Economist)",
  year =         "2012",
  number =       "952",
  pages =        "94",
  month =        jun,
  keywords =     "L2,L3",
}

@Article{Lanchester201503,
  author =       "John Lanchester",
  title =        "Il capitalismo dei robot",
  journal =      "Internazionale (da London review of Books)",
  year =         "2015",
  number =       "1095",
  pages =        "42--49",
  month =        mar,
  keywords =     "L3,L2",
}

@Article{DeMauro201211,
  author =       "Giovanni De Mauro",
  title =        "Idea",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2012",
  number =       "976",
  pages =        "5",
  month =        nov,
  keywords =     "L2,brevetti",
}

@Article{Manjoo201110,
  author =       "Farhad Manjoo",
  title =        "La fine del gusto",
  journal =      "Internazionale (da Slate)",
  year =         "2011",
  number =       "918",
  pages =        "99",
  month =        oct,
  keywords =     "L3,L2,social,filter bubble",
}

@Article{McDuling201503,
  author =       "John McDuling",
  title =        "Hollywood ha paura di {"}Popcorn Time{"}",
  journal =      "Internazionale (da Quartz)",
  year =         "2015",
  number =       "1094",
  pages =        "106--107",
  month =        mar,
  keywords =     "L2,L3,copyright",
}

@Article{TheEconomist201504,
  author =       "The Economist",
  title =        "Niente nasce dal nulla",
  journal =      "Internazionale (da The Economist)",
  year =         "2015",
  number =       "1100",
  pages =        "98",
  month =        apr,
  keywords =     "L2,(L3),brevetti",
}

@Article{Lanier201407,
  author =       "Jaron Lanier",
  title =        "Non si scherza con le emozioni",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2014",
  number =       "1059",
  pages =        "98",
  month =        jul,
  keywords =     "L2,L3,filter bubble",
}

@Article{Wortham201210,
  author =       "Jenna Wortham",
  title =        "Come controllare il caos del web",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2012",
  number =       "972",
  pages =        "107",
  month =        oct,
  keywords =     "L2,controllo,censura",
}

@Article{Morozov201309,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "Il mercato della privacy",
  journal =      "Internazionale (da Frankfurt Allgemeine Zeitung)",
  year =         "2013",
  number =       "1016",
  pages =        "34--40",
  month =        sep,
  keywords =     "L2,L3,L6?",
}

@Article{Hinslif201601,
  author =       "Gaby Hinslif",
  title =        "Piccoli programmatori",
  journal =      "Internazionale (da The Guardian)",
  year =         "2016",
  number =       "1136",
  pages =        "41--47",
  month =        jan,
  keywords =     "L2",
}

@Article{Konnikova201501,
  author =       "Maria Konnikova",
  title =        "Come i titoli cambiano il nostro modo di pensare",
  journal =      "Internazionale (da The New Yorker)",
  year =         "2015",
  number =       "1086",
  pages =        "51--52",
  month =        jan,
  keywords =     "L3,L2,pre-filter bubble",
}

@Article{Konnikova201406,
  author =       "Maria Konnikova",
  title =        "Cosa si rischia di perdere insieme alla scrittura",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2014",
  number =       "1055",
  pages =        "94",
  month =        jun,
  keywords =     "L2, pre-digital competences",
}

@Article{Livni201711,
  author =       "Ephrat Livni",
  title =        "Che fine fanno le nostre email quando moriamo",
  journal =      "Internazionale (da Quartz)",
  year =         "2017",
  number =       "1229",
  pages =        "115",
  month =        nov,
  keywords =     "L2,L3,diritto",
}

@Article{DeMauro201310,
  author =       "Tullio De Mauro",
  title =        "Molte storie per analfabeti",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2013",
  number =       "1022",
  pages =        "16--18",
  comment =      "OCCHIO che il pdf è scazzato, ha offset di -4",
  month =        oct,
  keywords =     "L2, analfabetismo funzionale",
}

@Article{PerezPena201310,
  author =       "Richard Pérez-Peña",
  title =        "Gli Stati Uniti strappano la sufficienza",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2013",
  number =       "1022",
  comment =      "OCCHIO che il pdf è scazzato, ha offset di -4",
  pages =        "18--19",
  month =        oct,
  keywords =     "L2, analfabetismo funzionale",
}

@Article{Shimbun201310,
  author =       "Yomiuri Shimbun",
  title =        "Primi della classe",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2013",
  number =       "1022",
  comment =      "OCCHIO che il pdf è scazzato, ha offset di -4",
  pages =        "19",
  month =        oct,
  keywords =     "L2, analfabetismo funzionale",
}

@Article{Lanchester201709,
  author =       "John Lanchester",
  title =        "La merce sei tu",
  journal =      "Internazionale (da London review of Books)",
  year =         "2017",
  number =       "1222",
  pages =        "46--57",
  month =        sep,
  keywords =     "L2,L3,profilazione,social",
}

@Article{Oconnor201308,
  author =       "Maureen O'Connor",
  title =        "Non ci lasceremo mai",
  journal =      "Internazionale (da New York Magazine)",
  year =         "2013",
  number =       "1015",
  pages =        "48--52",
  month =        aug,
  keywords =     "L3,L2,oblio",
}

@Article{Wortham201606,
  author =       "J. Wortham",
  title =        "Più sincere con il telefono che con il dottore",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2016",
  number =       "1157",
  pages =        "112--113",
  month =        jun,
  keywords =     "L2,L3,social",
}

@Article{Sauter201207,
  author =       "Molly Sauter",
  title =        "Chi sono davvero gli hacker",
  journal =      "Internazionale (da The Atlantic)",
  year =         "2012",
  number =       "959",
  pages =        "99",
  month =        jul,
  keywords =     "L2,hacker",
}

@Article{CrawfordWhittaker201611,
  author =       "Kate Crawford and Meredith Whittaker",
  title =        "Le decisioni invisibili",
  journal =      "Internazionale (da Medium)",
  year =         "2016",
  number =       "1178",
  pages =        "112--113",
  month =        nov,
  keywords =     "L3,L2,machine learning,censura automatica",
}

@Article{Gillmor201107,
  author =       "Dan Gillmor",
  title =        "Prendete il controllo della vostra base",
  journal =      "Internazionale (da The Guardian)",
  year =         "2011",
  number =       "907",
  pages =        "99",
  month =        jul,
  keywords =     "L3,L2,social,privacy",
}

@Article{Rinesi201510,
  author =       "Marcelo Rinesi",
  title =        "La spia discreta negli oggetti di casa",
  journal =      "Internazionale (da Ieet)",
  year =         "2015",
  number =       "1126",
  pages =        "105",
  month =        oct,
  keywords =     "L3,L3,L4,code is law",
}

@Article{Wheelan201402,
  author =       "Charles Wheelan",
  title =        "Statistiche imperfette",
  journal =      "Internazionale (da Medium)",
  year =         "2014",
  number =       "1040",
  pages =        "52--54",
  month =        feb,
  keywords =     "L2,L4,machine learning",
}

@Article{RahoIsaac201709,
  author =       "P. S. Raho and M. Isaac",
  title =        "Londra ferma Uber",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2017",
  number =       "1224",
  pages =        "118--119",
  month =        sep,
  keywords =     "L3,L2",
}

@Article{LeiriaBastos201707,
  author =       "Isabel Leiria and Joana Pereira Bastos",
  title =        "{L}'algoritmo delle vacanze",
  journal =      "Internazionale (da Expresso)",
  year =         "2017",
  number =       "1213",
  pages =        "60--63",
  month =        jul,
  keywords =     "L2,L3,filter bubble",
}

@Article{Bilton201402,
  author =       "Nick Bilton",
  title =        "Corsie preferenziali",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2014",
  number =       "1038",
  pages =        "91",
  month =        feb,
  keywords =     "L0, concorrenza, net neutrality",
}

@Article{Frish201712,
  author =       "Nick Frish",
  title =        "Viaggio su {I}nternet senza neutralità della rete",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2017",
  number =       "1236",
  pages =        "123",
  month =        dec,
  keywords =     "L0, L2, L3, relatività, net neutrality",
}

@Article{Eudes201601,
  author =       "Yves Eudes",
  title =        "Alta velocità in fondo al mare",
  journal =      "Internazionale (da Le Monde)",
  year =         "2016",
  number =       "1137",
  pages =        "59--61",
  month =        jan,
  keywords =     "L0, backbone",
}

@Article{Morozov201204,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "{L}'età doro della sorveglianza",
  journal =      "Internazionale (da Financial Times)",
  year =         "2012",
  number =       "944",
  pages =        "107",
  month =        apr,
  keywords =     "L0, L3, L2",
}

@Article{ShaneRosenbergLehren201703,
  author =       "Scott Shane and Matthew Rosenberg and Andrew Lehren",
  title =        "Il potere di spionaggio della {CIA}",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2017",
  number =       "1195",
  pages =        "24",
  month =        mar,
  keywords =     "L0, L3, VAULT7, hackeraggio device",
}

@Article{Morozov201408,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "Il capitalismo umanitario",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2014",
  number =       "1066",
  pages =        "80--81",
  realpages =    "92-93",
  month =        aug,
  keywords =     "L3, L2, L0",
}

@Article{Gillette201306,
  author =       "Felix Gillette",
  title =        "Il futuro si cancella",
  journal =      "Internazionale (da Bloomberg Businessweek)",
  year =         "2013",
  number =       "1006",
  pages =        "56--60",
  month =        jun,
  keywords =     "L2, L3, L0, nativi digitali, illusioni",
}

@Article{Feldman201705,
  author =       "Brian Feldman",
  title =        "Un salto di qualità nei crimini informatici",
  journal =      "Internazionale (da New York Magazine)",
  year =         "2017",
  number =       "1205",
  pages =        "16--17",
  month =        may,
  keywords =     "L3, L2, L0, sicurezza",
}

@Article{Economist201705,
  author =       "The Economist",
  title =        "Errore di sistema",
  journal =      "Internazionale (da The Economist)",
  year =         "2017",
  number =       "1206",
  pages =        "66--69",
  month =        may,
  keywords =     "L3, L2, L0, qualità software",
}

@Article{Thompson201312,
  author =       "Clive Thompson",
  title =        "Come tenere le spie lontane dal computer",
  journal =      "Internazionale (da Mother Jones)",
  year =         "2013",
  number =       "1030",
  pages =        "58--60",
  month =        dec,
  keywords =     "L0, L3",
}

@Article{Lanier201306,
  author =       "Jaron Lanier",
  title =        "La forza dei metadati",
  journal =      "Internazionale (da The Nation)",
  year =         "2013",
  number =       "1006",
  pages =        "24--26",
  month =        jun,
  keywords =     "L0, L3",
}

@Article{Johnson201211,
  author =       "Steven Johnson",
  title =        "Internet l'abbiamo costruita noi",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2012",
  number =       "973",
  pages =        "106--107",
  month =        nov,
  keywords =     "L0",
}

@Article{Martijn201503,
  author =       "Maurits Martijn",
  title =        "Rischi senza fili",
  journal =      "Internazionale (da De Correspondent)",
  year =         "2015",
  number =       "1094",
  pages =        "66--68",
  month =        mar,
  keywords =     "L0, L2",
}

@Article{McHugh201511,
  author =       "Jess McHugh",
  title =        "In fuga dalla guerra con un telefono",
  journal =      "Internazionale (da Newsweek)",
  year =         "2015",
  number =       "1127",
  pages =        "106--107",
  month =        nov,
  keywords =     "L0, L2, L3",
}

@Article{Wortham201703,
  author =       "Jenna Wortham",
  title =        "{L}'arte oltre la luce dei nostri schermi",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2017",
  number =       "1196",
  pages =        "106--107",
  month =        mar,
  keywords =     "L2, L0",
}

@Article{Lepore201510,
  author =       "Jill Lepore",
  title =        "La memoria della rete",
  journal =      "Internazionale (da The New Yorker)",
  year =         "2015",
  number =       "1125",
  pages =        "46--53",
  month =        oct,
  keywords =     "L0, L3, L4",
}

@Article{DerSpiegel201311,
  author =       "Der Spiegel",
  title =        "Europa sotto controllo",
  journal =      "Internazionale (da Der Spiegel)",
  year =         "2013",
  number =       "1024",
  pages =        "16 17 18 20 21",
  month =        nov,
  keywords =     "L0, L3, sorveglianza, snowden",
}

@Article{Greenwald201311,
  author =       "Glenn Greenwald",
  title =        "{L}'alibi della sicurezza non basta più",
  journal =      "Internazionale (da The Guardian)",
  year =         "2013",
  number =       "1024",
  pages =        "19",
  month =        nov,
  keywords =     "L0, L3, sorveglianza, snowden",
}

@Article{Glenny201311,
  author =       "Misha Glenny",
  title =        "Le conseguenze per la rete",
  journal =      "Internazionale (da Financial Times)",
  year =         "2013",
  number =       "1024",
  pages =        "22--23",
  month =        nov,
  keywords =     "L0, L3, sorveglianza, snowden",
}

@Article{Economist201706,
  author =       "The Economist",
  title =        "La risorsa più preziosa",
  journal =      "Internazionale (da The Economist)",
  year =         "2017",
  number =       "1210",
  pages =        "38--44",
  month =        jun,
  keywords =     "L0, L3, tracciabilità del dato, siren servers,
                 impotenza appresa, data is the new oil",
}

@Article{Penny201401,
  author =       "Laurie Penny",
  title =        "La censura su {I}nternet con la scusa dei bambini",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2014",
  number =       "1033",
  pages =        "31",
  month =        jan,
  keywords =     "L3, L2, L0, privacy, filtri, relatività",
}

@Article{Morozov201211,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "Vietato vietare",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2012",
  number =       "977",
  pages =        "107",
  month =        nov,
  keywords =     "L3, L2, censura, code is law",
}

@Article{NienhausTonnesmann201710,
  author =       "Lisa Nienhaus and Jens Tönnesmann",
  title =        "La fine dei contanti",
  journal =      "Internazionale (da Die Zeit)",
  year =         "2017",
  number =       "1225",
  pages =        "62--66",
  month =        oct,
  keywords =     "L1, L3, moneta elettronica, taler",
}

@Article{Pinsker201504,
  author =       "Joe Pinsker",
  title =        "{L}'interprete automatico",
  journal =      "Internazionale (da The Atlantic)",
  year =         "2015",
  number =       "1099",
  pages =        "100--101",
  month =        apr,
  keywords =     "L3, star trek, bablefish",
}

@Article{Lee201711,
  author =       "Youngjoo Lee",
  title =        "Come ordinare il riso in perfetto stile coreano",
  journal =      "Internazionale (da Korea Exposé)",
  year =         "2017",
  number =       "1231",
  pages =        "119",
  month =        nov,
  keywords =     "L3, L2, amazon-like",
}

@Article{Manjoo201609,
  author =       "Fahrad Manjoo",
  title =        "Finalmente liberi dalle notizie",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2016",
  number =       "1169",
  pages =        "98--99",
  month =        sep,
  keywords =     "L3, social",
}

@Article{Arthur201304,
  author =       "Charles Arthur",
  title =        "Le notizie dietro un muro",
  journal =      "Internazionale (da The Guardian)",
  year =         "2013",
  number =       "994",
  pages =        "99",
  month =        apr,
  keywords =     "L3, L2, paywall",
}

@Article{Randall201604,
  author =       "David Randall",
  title =        "Il futuro dei giornali nell'era di {I}nternet",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2016",
  number =       "1148",
  pages =        "38",
  month =        apr,
  keywords =     "L3, L2, paywall",
}

@Article{Harris201511,
  author =       "Mark Harris",
  title =        "Chi paga la multa se alla guida c'è un robot",
  journal =      "Internazionale (da The Guardian)",
  year =         "2015",
  number =       "1129",
  pages =        "107",
  month =        nov,
  keywords =     "L3, machine learning",
}

@Article{Silver201406,
  author =       "Vernon Silver",
  title =        "Conflitto digitale",
  journal =      "Internazionale (da Bloomberg Businessweek)",
  year =         "2014",
  number =       "1055",
  pages =        "99",
  month =        jun,
  keywords =     "L3, etica",
}

@Article{Sullivan201305,
  author =       "Andrew Sullivan",
  title =        "Il fucile stampabile ci tiene sotto tiro",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2015",
  number =       "1000",
  pages =        "34",
  month =        may,
  keywords =     "L3, L2, L4, enabling tech, 3d printing",
}

@Article{Carr201211,
  author =       "David Carr",
  title =        "Notizie contese",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2012",
  number =       "974",
  pages =        "107",
  month =        nov,
  keywords =     "L3, news",
}

@Article{Bilton201311,
  author =       "Nick Bilton",
  title =        "Contrabbandieri digitali",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2013",
  number =       "1027",
  pages =        "107",
  month =        nov,
  keywords =     "L3, L2, dark web",
}

@Article{Boutin201609,
  author =       "Clément Boutin",
  title =        "Il genio nel telefono",
  journal =      "Internazionale (da Les Inrockuptibles)",
  year =         "2016",
  number =       "1173",
  pages =        "115--116",
  month =        sep,
  keywords =     "L3, assistenti digitali",
}

@Article{RobertsChen201510,
  author =       "Roberts and Chen",
  title =        "Alibaba alla conquista della campagna",
  journal =      "Internazionale (da Bloomberg Businessweek)",
  year =         "2015",
  number =       "1122",
  pages =        "140",
  month =        oct,
  keywords =     "L3, postal market",
}

@Article{Bowels201601,
  author =       "Nellie Bowels",
  title =        "Cordiali saluti dal mio assistente virtuale",
  journal =      "Internazionale (da The Guardian)",
  year =         "2016",
  number =       "1137",
  pages =        "101",
  month =        jan,
  keywords =     "L3, assistenti digitali",
}

@Article{Torreblanca201307,
  author =       "José Ignacio Torreblanca",
  title =        "Tecnologia e potere",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2013",
  number =       "1009",
  pages =        "32",
  month =        jul,
  keywords =     "L0, L2, L3",
}

@Article{Somaiya201411,
  author =       "Ravi Somaiya",
  title =        "{I} giornali al tempo di Facebook",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2014",
  number =       "1076",
  pages =        "106--107",
  month =        nov,
  keywords =     "L3, L2, paywall",
}

@Article{Baumgartel201412,
  author =       "Tilman Baumgärtel",
  title =        "Chi condivide e chi guadagna",
  journal =      "Internazionale (da Die Ziet)",
  year =         "2014",
  number =       "1081",
  pages =        "56--59",
  month =        dec,
  keywords =     "L3",
}

@Article{AsherShapiro201412,
  author =       "Avi Asher-Shapiro",
  title =        "Lavorare per Uber non conviene",
  journal =      "Internazionale (da Jacobin)",
  year =         "2014",
  number =       "1081",
  pages =        "59--61",
  month =        dec,
  keywords =     "L3,L2, amazon-like",
}

@Article{Morozov201512,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "Connessi ma non uguali",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2015",
  number =       "1132",
  pages =        "44",
  month =        dec,
  keywords =     "L3,L0,L2, digital knowledge divide",
}

@Article{Tett201502,
  author =       "Gillian Tett",
  title =        "Un mondo senza burocrazia",
  journal =      "Internazionale (da Financial Times)",
  year =         "2015",
  number =       "1091",
  pages =        "102",
  month =        feb,
  keywords =     "L3, techno bureaucracy",
}

@Article{Morozov201609,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "La svendita digitale dei servizi pubblici",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2016",
  number =       "1171",
  pages =        "34",
  month =        sep,
  keywords =     "L3, monopoli",
}

@Article{VanTrigt201605,
  author =       "Marjolein Van Trigt and Vrij Nederland",
  title =        "Alexandra Elbakyan: scienza pirata",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2016",
  number =       "1155",
  pages =        "70--72",
  month =        may,
  keywords =     "L3, L4, paywall",
}

@Article{Morozov201707,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "Ci vuole più di una multa per fermare Google",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2017",
  number =       "1212",
  pages =        "34",
  month =        lug,
  keywords =     "L3",
}

@Article{Ingram201109,
  author =       "Mathew Ingram",
  title =        "Mille modi di raccogliere le informazioni",
  journal =      "Internazionale (da Gigaom)",
  year =         "2011",
  number =       "914",
  pages =        "99",
  month =        sep,
  keywords =     "L3, L2, informazione",
}

@Article{Knight201702,
  author =       "Will Knight",
  title =        "{L}'app ce vuole avere più lettori dei giornali",
  journal =      "Internazionale (da MIT Technology Review)",
  year =         "2017",
  number =       "1191",
  pages =        "99",
  month =        feb,
  keywords =     "L3",
}

@Article{Yetkin201403,
  author =       "Murat Yetkin",
  title =        "La battaglia di Erdogan contro Twitter",
  journal =      "Internazionale (da Hürriyet Daily News)",
  year =         "2014",
  number =       "1044",
  pages =        "20",
  month =        mar,
  keywords =     "L3, L0, relatività, censura",
}

@Article{Brooks201711,
  author =       "Michael Brooks",
  title =        "{L}'intelligenza artificiale dominerà le nostre
                 vite?",
  journal =      "Internazionale (da New Scientist)",
  year =         "2017",
  number =       "1232",
  pages =        "52--57",
  month =        nov,
  keywords =     "L2, L3, AI, machine learning",
}

@Article{Brooks201711b,
  author =       "Rodney Brooks",
  title =        "{I} miti sui sistemi intelligenti",
  journal =      "Internazionale (da Technology Review)",
  year =         "2017",
  number =       "1232",
  pages =        "59--61",
  month =        nov,
  keywords =     "L2, L3, AI, machine learning",
}

@Article{Meyer201305,
  author =       "Robinson Meyer",
  title =        "La casa dei link",
  journal =      "Internazionale (da The Atlantic)",
  year =         "2013",
  number =       "1000",
  pages =        "99",
  month =        may,
  keywords =     "L3, L2",
}

@Article{Lanchester201605,
  author =       "John Lanchester",
  title =        "{L}'ultima moneta",
  journal =      "Internazionale (da New London Review of Books)",
  year =         "2016",
  number =       "1154",
  pages =        "44--57",
  month =        may,
  keywords =     "L3, L1",
}

@Article{Campbell201710,
  author =       "Peter B. Campbell",
  title =        "Il legame tra i bitcoin e le opere d'arte",
  journal =      "Internazionale (da The Guardian)",
  year =         "2017",
  number =       "1226",
  pages =        "113",
  month =        oct,
  keywords =     "L3, blockchain",
}

@Article{Prado201402,
  author =       "Juri Takhtejev and Mariana Mota Prado",
  title =        "Il rovescio della moneta",
  journal =      "Internazionale (da Foreign Affairs)",
  year =         "2014",
  number =       "1038",
  pages =        "39--41",
  month =        feb,
  keywords =     "L3, blockchain",
}

@Article{Young201708,
  author =       "Emma Young",
  title =        "{I} trucchi del lettore intelligente",
  journal =      "Internazionale (da New Scientist)",
  year =         "2017",
  number =       "1219",
  pages =        "53--55",
  month =        aug,
  keywords =     "L2, infoglut",
}

@Article{Staud201801,
  author =       "Toralf Staud",
  title =        "Niente più commenti odiosi a Berlino",
  journal =      "Internazionale (da Die Zeit)",
  year =         "2018",
  number =       "1238",
  pages =        "113",
  month =        jan,
  keywords =     "L2, L3, censura",
}

@Article{Szadkowski201412,
  author =       "Michael Szadkowski",
  title =        "Futuro senza precedenti alla Sony Pictures",
  journal =      "Internazionale (da Le Monde)",
  year =         "2014",
  number =       "1082",
  pages =        "22--23",
  month =        dec,
  keywords =     "L3, L2, sicurezza",
}

@Article{Belouezzane201412,
  author =       "Sarah Belouezzane",
  title =        "Nessuna azienda è al sicuro",
  journal =      "Internazionale (da Le Monde)",
  year =         "2014",
  number =       "1082",
  pages =        "23",
  month =        dec,
  keywords =     "L3, L2, sicurezza",
}

@Article{Harford201206,
  author =       "Tim Harford",
  title =        "La logica dell'email",
  journal =      "Internazionale (da Financial Times)",
  year =         "2012",
  number =       "954",
  pages =        "99",
  month =        jun,
  keywords =     "L2, L3, infoglut",
}

@Article{Bilton201209,
  author =       "Nick Bilton",
  title =        "Basta con l'email",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2012",
  number =       "966",
  pages =        "95",
  month =        sep,
  keywords =     "L2, L3, infoglut",
}

@Article{Gordon201805,
  author =       "Sarah Gordon and Aliya Ram",
  title =        "Un nuovo inizio per la privacy",
  journal =      "Internazionale (da Financial Times)",
  year =         "2018",
  number =       "1257",
  pages =        "112--113",
  month =        may,
  keywords =     "L3, L2, privacy, GDPR",
}

@Article{Naughton201110,
  author =       "John Naughton",
  title =        "Sopraffatti dalle password",
  journal =      "Internazionale (da The Guardian)",
  year =         "2011",
  number =       "920",
  pages =        "99",
  month =        oct,
  keywords =     "L2",
}

@Article{Bustillos201805,
  author =       "Maria Bustillos",
  title =        "Per conservare la memoria di Internet",
  journal =      "Internazionale (da Columbia Journalism Review)",
  year =         "2018",
  number =       "1257",
  pages =        "102--106",
  month =        may,
  keywords =     "L3, L3, formati",
}

@Article{Sanderson201205,
  author =       "Katharine Sanderson",
  title =        "Farmaci fai da te con la stampante 3{D}",
  journal =      "Internazionale (da New Scientist)",
  year =         "2012",
  number =       "949",
  pages =        "102",
  month =        may,
  keywords =     "L3, L2",
}

@Article{Cassini201606,
  author =       "Sandrine Cassini",
  title =        "Gli avvocati temono la concorrenza di Internet",
  journal =      "Internazionale (da Le Monde)",
  year =         "2016",
  number =       "1158",
  pages =        "100--101",
  month =        jun,
  keywords =     "L3, L2",
}

@Article{Morozov201808,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "Le sfide della sinistra nelle città digitali",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2018",
  number =       "1171",
  pages =        "34",
  month =        aug,
  keywords =     "L3, L2, social graph, profilazione",
}

@Article{Withers201808,
  author =       "Rachel Withers",
  title =        "Quando un amore finisce cambiate la password",
  journal =      "Internazionale (da Slate)",
  year =         "2018",
  number =       "1271",
  pages =        "99",
  month =        aug,
  keywords =     "L2, sicurezza",
}

@Article{Oconnor201707,
  author =       "Maureen O'Connor",
  title =        "Tutto il porno del mondo",
  journal =      "Internazionale (da New York Magazine)",
  year =         "2017",
  number =       "1212",
  pages =        "38--42",
  month =        jul,
  keywords =     "L2, profilazione",
}

@Article{Timm201610,
  author =       "Trevor Timm",
  title =        "Rischio di guerra digitale tra Russia e Stati Uniti",
  journal =      "Internazionale (da The Guardian)",
  year =         "2016",
  number =       "1177",
  pages =        "28",
  month =        oct,
  keywords =     "L2",
}

@Article{Perry201110,
  author =       "Alex Perry",
  title =        "Silicon Valley d'Africa",
  journal =      "Internazionale (da Time)",
  year =         "2011",
  number =       "921",
  pages =        "48--50",
  month =        oct,
  keywords =     "L2",
}

@Article{Girard201603,
  author =       "Quentin Girard",
  title =        "Peter Sunde: mare aperto",
  journal =      "Internazionale (da Liberation)",
  year =         "2016",
  number =       "1145",
  pages =        "76--77",
  month =        mar,
  keywords =     "L2",
}

@Article{economist201111,
  author =       "The Economist",
  title =        "Internet rivoluziona anche il porno",
  journal =      "Internazionale (da The Economist)",
  year =         "2011",
  number =       "922",
  pages =        "100",
  month =        nov,
  keywords =     "L2",
}

@Article{Grassegger201701,
  author =       "Hannes Grassegger and Michael Krogerus",
  title =        "La politica ai tempi di Facebook",
  journal =      "Internazionale (da Das Magazin)",
  year =         "2017",
  number =       "1186",
  pages =        "40--47",
  month =        jan,
  keywords =     "L2, L3, L6, L7, filter bubble",
}

@Article{Tufekci201506,
  author =       "Zeynep Tufekci",
  title =        "Preferisco pagare per usare Facebook",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2015",
  number =       "1106",
  pages =        "107",
  month =        jun,
  keywords =     "L3, L2",
}

@Article{Economist201303,
  author =       "The Economist",
  title =        "Prevedere i comportamenti",
  journal =      "Internazionale (da The Economist)",
  year =         "2013",
  number =       "990",
  pages =        "96",
  month =        mar,
  keywords =     "L3, L2, profilazione",
}

@Article{Penny201603,
  author =       "Laurie Penny",
  title =        "Aaron Swartz poteva cambiare il mondo",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2016",
  number =       "1144",
  pages =        "38",
  month =        mar,
  keywords =     "L2",
}

@Article{Sample201502,
  author =       "Ian Sample",
  title =        "Il buco nero dei bit",
  journal =      "Internazionale (da The Guardian)",
  year =         "2015",
  number =       "1090",
  pages =        "101",
  month =        feb,
  keywords =     "L2, formati",
}

@Article{Stiglitz201510,
  author =       "Joseph Stiglitz",
  title =        "Il libero scambio non c'entra niente",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2015",
  number =       "1123",
  pages =        "40",
  month =        oct,
  keywords =     "L4, trattati",
}

@Article{Morozov201608,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "La rivoluzione tecnologica non fa paura ai potenti",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2016",
  number =       "1167",
  pages =        "38",
  month =        aug,
  keywords =     "L2",
}

@Article{Frankfurter201612,
  author =       "Frankfurter Allgemeine Zeitung",
  title =        "Bruxelles va avanti con i trattati commerciali",
  journal =      "Internazionale (da Frankfurter Allgemeine Zeitung)",
  year =         "2016",
  number =       "1182",
  pages =        "131",
  month =        dic,
  keywords =     "L2, L4, trattati",
}

@Article{Naughton201203,
  author =       "John Naughton",
  title =        "Su Internet nessuno ti regala niente",
  journal =      "Internazionale (da The Observer)",
  year =         "2012",
  number =       "938",
  pages =        "100",
  month =        mar,
  keywords =     "L2, L3, L1, privacy, social",
}

@Article{Randall201209,
  author =       "David Randall",
  title =        "Le incertezze della rete",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2012",
  number =       "965",
  pages =        "32",
  month =        sep,
  keywords =     "L3, L2, webscience",
}

@Article{spiegel201510,
  author =       "Der Spiegel",
  title =        "{L}'accordo sbagliato",
  journal =      "Internazionale (da Der Spiegel)",
  year =         "2015",
  number =       "1125",
  pages =        "18--25",
  month =        oct,
  keywords =     "L2, L4, trattati",
}

@Article{Carr201407,
  author =       "Nicholas Carr",
  title =        "Il potere delle macchine",
  journal =      "Internazionale (da The Atlantic)",
  year =         "2014",
  number =       "1061",
  pages =        "41--47",
  month =        lug,
  keywords =     "L2",
}

@Article{Morozov201701,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "Il falso problema della post-verità",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2017",
  number =       "1187",
  pages =        "32",
  month =        jan,
  keywords =     "L2, L3, fake news",
}

@Article{Economist201309,
  author =       "The Economist",
  title =        "La scuola digitale",
  journal =      "Internazionale (da The Economist)",
  year =         "2013",
  number =       "1017",
  pages =        "48--50",
  month =        sep,
  keywords =     "L2, didattica",
}

@Article{Morozov201504,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "Disconnettersi è rivoluzionario",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2015",
  number =       "1096",
  pages =        "38",
  month =        apr,
  keywords =     "L2",
}

@Article{Coleman201411,
  author =       "Gabriella Coleman",
  title =        "Il mondo ha bisogno di Anonymous",
  journal =      "Internazionale (da MIT Technology Review)",
  year =         "2014",
  number =       "1078",
  pages =        "107",
  month =        nov,
  keywords =     "L2, L3, L0, anonimato",
}

@Article{Greenwald201306,
  author =       "Glenn Greenwald",
  title =        "Contro il muro della segretezza",
  journal =      "Internazionale (da The Guardian)",
  year =         "2013",
  number =       "1004",
  pages =        "41",
  month =        jun,
  keywords =     "L4, L2",
}

@Article{Keller201203,
  author =       "Bill Keller",
  title =        "{L}'ambigua eredità di WikiLeaks",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2012",
  number =       "938",
  pages =        "34",
  month =        mar,
  keywords =     "L4, L2, privacy, leaking",
}

@Article{lafrance201610,
  author =       "Adrienne LaFrance",
  title =        "La privacy dei bambini nell'era di Facebook",
  journal =      "Internazionale (da The Atlantic)",
  year =         "2016",
  number =       "1176",
  pages =        "109--110",
  month =        oct,
  keywords =     "L2, L3, social",
}

@Article{Doctorow201609,
  author =       "Cory Doctorow",
  title =        "Non si combatte così il ciberbullismo",
  journal =      "Internazionale (da Boing Boing)",
  year =         "2016",
  number =       "1173",
  pages =        "39",
  month =        sep,
  keywords =     "L2, L4, censura",
}

@Article{Morozov201605,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "{L}'economia pianificata della Silicon Valley",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2016",
  number =       "1152",
  pages =        "42",
  month =        may,
  keywords =     "L3, L2",
}

@Article{Garric201305,
  author =       "Audrey Garric",
  title =        "La diplomazia al servizio delle multinazionali",
  journal =      "Internazionale (da Le Monde)",
  year =         "2013",
  number =       "1001",
  pages =        "94",
  month =        may,
  keywords =     "L4, L3, L2, leaking, whistleblowing",
}

@Article{Braun201603,
  author =       "Jessica Braun",
  title =        "Città intelligenti",
  journal =      "Internazionale (da Brand Eins)",
  year =         "2016",
  number =       "1144",
  pages =        "60--63",
  month =        mar,
  keywords =     "L4, L3, opendata, smart cities",
}

@Article{Economist201510,
  author =       "The Economist",
  title =        "Auto truccate",
  journal =      "Internazionale (da The Economist)",
  year =         "2015",
  number =       "1122",
  pages =        "20--23",
  month =        oct,
  keywords =     "L4, code is law, opendata",
}

@Article{Rasch201509,
  author =       "Michael Rasch",
  title =        "Tutti gli errori della Volkswagen",
  journal =      "Internazionale (da Neue Zürcher Zeitung)",
  year =         "2015",
  number =       "1121",
  pages =        "108",
  month =        sep,
  keywords =     "L4, code is law, opendata",
}

@Article{zizek201406,
  author =       "Slavoj Žižek",
  title =        "Wikileaks ha svelato l'illusione della libertà",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2014",
  number =       "1057",
  pages =        "36",
  month =        jun,
  keywords =     "L4",
}

@Article{chomsky201404,
  author =       "Noam Chomsky",
  title =        "Sicurezza dei cittadini e potere degli stati",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2014",
  number =       "1046",
  pages =        "34",
  month =        apr,
  keywords =     "L4",
}

@Article{chomsky201406,
  author =       "Noam Chomsky",
  title =        "Le lezioni di Snowden sulla trasparenza del potere",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2014",
  number =       "1056",
  pages =        "36",
  month =        jun,
  keywords =     "L4",
}

@Article{lafraniere201111,
  author =       "Sharon Lafraniere",
  title =        "La guerra di Pechino contro Internet e {TV}",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2011",
  number =       "922",
  pages =        "32",
  month =        nov,
  keywords =     "L0, censura",
}

@Article{Candar201402,
  author =       "Cengiz Candar",
  title =        "Il govern turco mette il bavaglio a Internet",
  journal =      "Internazionale (da Al Monitor)",
  year =         "2014",
  number =       "1038",
  pages =        "18",
  month =        feb,
  keywords =     "L0, L3, censura",
}

@Article{zrikem201311,
  author =       "Othmane Zrikem",
  title =        "{L}'ultima grande frontiera",
  journal =      "Internazionale (da Le Monde)",
  year =         "2013",
  number =       "1025",
  pages =        "99",
  month =        nov,
  keywords =     "L1,L3, digital divide",
}

@Article{rohwetter201401,
  author =       "Marcus Rohwetter",
  title =        "Parcheggi per soli ricchi",
  journal =      "Internazionale (da Die Zeit)",
  year =         "2014",
  number =       "1035",
  pages =        "50--53",
  month =        jan,
  keywords =     "L2,L3,L1",
}

@Article{Economist201412,
  author =       "The Economist",
  title =        "Sorvegliati speciali",
  journal =      "Internazionale (da The Economist)",
  year =         "2014",
  number =       "1080",
  pages =        "113",
  month =        dec,
  keywords =     "L0, criminalizzazione strumenti",
}

@Article{Morozov201606,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "La privacy non è uguale per tutti",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2016",
  number =       "1156",
  pages =        "38",
  month =        jun,
  keywords =     "L2, etica, L3",
}

@Article{kulikova201407,
  author =       "Alexandra Kulikova",
  title =        "Nella rete di Putin",
  journal =      "Internazionale (da Open Democracy)",
  year =         "2014",
  number =       "1058",
  pages =        "46--49",
  month =        lug,
  keywords =     "L0,L3,L2, relatività della rete",
}

@Article{Grigg201508,
  author =       "Angus Grigg",
  title =        "La grande muraglia digitale",
  journal =      "Internazionale (da The Australian Financial Review)",
  year =         "2015",
  number =       "1116",
  pages =        "52--56",
  month =        aug,
  keywords =     "L2,L3,L0,censura",
}

@Article{mandraud201709,
  author =       "Isabelle Mandraud",
  title =        "Il Cremlino mette il bavaglio alla rete",
  journal =      "Internazionale (da Le Monde)",
  year =         "2017",
  number =       "1220",
  pages =        "30",
  month =        sep,
  keywords =     "L0,L2,L3,censura, criminalizzazione degli strumenti,
                 anonimato",
}

@Article{Horowitz201805,
  author =       "Josh Horwitz",
  title =        "Nessun posto dove nascondersi",
  journal =      "Internazionale (da Quartz)",
  year =         "2018",
  number =       "1256",
  pages =        "64--66",
  month =        may,
  keywords =     "L3,L0",
}

@Article{manjoo201712,
  author =       "Farhad Manjoo",
  title =        "Senza neutralità possiamo dire addio a Internet",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2017",
  number =       "1234",
  pages =        "128--129",
  month =        dec,
  keywords =     "L0,net neutrality",
}

@Article{Morozov201705,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "Il nostro problema è la crisi della democrazia non
                 gli hacker",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2017",
  number =       "1205",
  pages =        "41--42",
  month =        may,
}

@Article{leplatre201807,
  author =       "Simon Leplatre",
  title =        "Senso civico a punti",
  journal =      "Internazionale (da Le Monde)",
  year =         "2018",
  number =       "1264",
  pages =        "32--33",
  month =        lug,
}

@Article{coupland201509,
  author =       "Douglas Coupland",
  title =        "Se il mio telefono sa per chi voti",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2015",
  number =       "1119",
  pages =        "90--94",
  month =        sep,
}

@Article{smith201902,
  author =       "Andrew Smith",
  title =        "Il codice Frankenstein",
  journal =      "Internazionale (da The Guardian)",
  year =         "2019",
  number =       "1292",
  pages =        "54--60",
  month =        feb,
  keywords =     "NL1,NL3",
}

@Article{stevensraice201811,
  author =       "L. Stevens and S. Raice",
  title =        "Tutte le città in fila da Amazon",
  journal =      "Internazionale (da The Wall Street Journal)",
  year =         "2018",
  number =       "1283",
  pages =        "114--115",
  month =        nov,
  keywords =     "NL3,lavoro, dittatura grandi aziende",
}

@Article{hao201903,
  author =       "Karen Hao",
  title =        "{I} pregiudizi degli algoritmi",
  journal =      "Internazionale (da Technology Review)",
  year =         "2019",
  number =       "1298",
  pages =        "107",
  month =        mar,
  keywords =     "NL1,NL3",
}

@Article{norton201812,
  author =       "Quinn Norton",
  title =        "La truffa più redditizia di Internet",
  journal =      "Internazionale (da The Atlantic)",
  year =         "2018",
  number =       "1285",
  pages =        "117--118",
  month =        dic,
  keywords =     "NL1,NL3",
}

@Article{morozov201811,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "{L}'economia condivisa è un'illusione che non
                 durerà",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2018",
  number =       "1283",
  pages =        "45--46",
  month =        nov,
  keywords =     "NL1,NL3",
}

@Article{romei201811,
  author =       "Valentina Romei",
  title =        "Non dipende dall'euro se l'economia italiana è in
                 difficoltà",
  journal =      "Internazionale (da Financial Times)",
  year =         "2018",
  number =       "1283",
  pages =        "38--40",
  month =        nov,
  keywords =     "NL3, NL1, bassa scolarità, produttività, tasse,
                 burocrazia",
}

@Article{turner201812,
  author =       "David Turner",
  title =        "Addio all'ultimo formato",
  journal =      "Internazionale (da Real Life)",
  year =         "2018",
  number =       "1286",
  pages =        "110--112",
  month =        dic,
  keywords =     "NL1,NL3",
}

@Article{thompson201903,
  author =       "Clive Thompson",
  title =        "Codici femminili",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times Magazine)",
  year =         "2019",
  number =       "1297",
  pages =        "36--44",
  month =        mar,
  keywords =     "NL3, gender",
}

@Article{zuboff201905,
  author =       "Shoshana Zuboff",
  title =        "Il capitalismo della sorveglianza",
  journal =      "Internazionale (da Financial Times)",
  year =         "2019",
  number =       "1306",
  pages =        "40--45",
  month =        may,
  keywords =     "NL3, surveillance capitalism",
}

@Article{mcgregor200209,
  author =       "Richard McGregor",
  title =        "Il governo cinese contro google",
  journal =      "Internazionale (da Financial Times)",
  year =         "2002",
  number =       "455",
  pages =        "58",
  month =        sep,
  keywords =     "L0, relatività",
}

@Article{tonet201906,
  author =       "Aureliano Tonet and Margherita Nasi",
  title =        "A Ivrea sparisce l’impronta di Olivetti",
  journal =      "Internazionale (da Le Monde)",
  year =         "2019",
  number =       "1312",
  pages =        "30--33",
  month =        "6",
  keywords =     "cultura tecnologica, paese Italia",
}

@Article{jiang201906,
  author =       "Chenxin Jiang",
  title =        "Non si accettano contanti",
  journal =      "Internazionale (da Logic)",
  year =         "2019",
  number =       "1312",
  pages =        "54--56",
  month =        "6",
  keywords =     "NL1, lotta al contante, tracciabilità, profilazione,
                 NL2",
}

@Article{alderman201906,
  author =       "Liz Alderman",
  title =        "Consegne in subappalto",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2019",
  number =       "1312",
  pages =        "100",
  month =        "6",
  keywords =     "rivendita identità, gig economy",
}

@Article{morozov201906,
  author =       "Evgeny Morozov",
  title =        "La strategia a due facce di Facebook",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2019",
  number =       "1313",
  pages =        "34",
  month =        "6",
}

@Article{mckirdy201906,
  author =       "Andrew McKirdy",
  title =        "Prigione dentro",
  journal =      "Internazionale (da The Japan Times)",
  year =         "2019",
  number =       "1313",
  pages =        "44--47",
  month =        "6",
  keywords =     "hikikomory, isolamento, antisocial",
}

@Article{meek201905,
  author =       "James Meek",
  title =        "Quello che i giornalisti non sanno",
  journal =      "Internazionale",
  year =         "2019",
  number =       "1309",
  pages =        "78--89",
  month =        "5",
  keywords =     "NL5, citiz journalism, news, paywalls",
}

@Article{shapiro201904,
  author =       "Bruce Shapiro",
  title =        "Le ombre del caso {A}ssange",
  journal =      "Internazionale (da The Nation)",
  year =         "2019",
  number =       "1303",
  pages =        "16--18",
  month =        "4",
  keywords =     "assange, wikileaks",
}

@Article{groll201904,
  author =       "Elias Groll",
  title =        "Tutti i dubbi sulle accuse di Washington",
  journal =      "Internazionale (da Foreign Policy)",
  year =         "2019",
  number =       "1303",
  pages =        "19",
  month =        "4",
  keywords =     "assange, wikileaks",
}

@Article{ball201904,
  author =       "James Ball",
  title =        "La metamorfosi di WikiLeaks",
  journal =      "Internazionale (da The Atlantic)",
  year =         "2019",
  number =       "1303",
  pages =        "20--21",
  month =        "4",
  keywords =     "assange, wikileaks",
}

@Article{malik201904,
  author =       "Nesrine Malik",
  title =        "La sinistra minimizza le accuse contro Assange",
  journal =      "Internazionale (da The Guardian)",
  year =         "2019",
  number =       "1303",
  pages =        "22--23",
  month =        "4",
  keywords =     "assange, wikileaks",
}

@Article{gozzer201904,
  author =       "Stefania Gozzer",
  title =        "{L}’Ecuador cerca nuovi alleati",
  journal =      "Internazionale (da Bbc Mundo)",
  year =         "2019",
  number =       "1303",
  pages =        "23",
  month =        "4",
  keywords =     "assange, wikileaks",
}

@Article{kinstler201810,
  author =       "Linda Kinstler",
  title =        "La legge di TripAdvisor",
  journal =      "Internazionale (da The Guardian)",
  year =         "2018",
  number =       "1279",
  pages =        "40--48",
  month =        "10",
  keywords =     "NL1, etica servizi, distorsioni mercato, oligopoli",
}

@Article{fussel201905,
  author =       "Sidney Fussell",
  title =        "Dietro a ogni robot c’è un essere umano",
  journal =      "Internazionale (da The Atlantic)",
  year =         "2019",
  number =       "1305",
  pages =        "106--107",
  month =        "05",
  keywords =     "NL1, etica servizi, monitoraggio, privacy",
}

@Article{bridle201907,
  author =       "James Bridle",
  title =        "Rapiti da youtube",
  journal =      "Internazionale (da Medium)",
  year =         "2019",
  number =       "1315",
  pages =        "40--44",
  month =        "07",
  keywords =     "NL3, NL1, etica servizi, atrent: paragone terminal
                 man",
}

@Article{fisher201907,
  author =       "M. Fisher and A. Taub",
  title =        "{I} predatori della rete",
  journal =      "Internazionale (da The New York Times)",
  year =         "2019",
  number =       "1315",
  pages =        "45--47",
  month =        "07",
  keywords =     "NL3, NL1, etica servizi",
}

@Article{penny201908,
  author =       "Laurie Penny",
  title =        "Invasati alla deriva",
  journal =      "Internazionale (da Breaker Magazine)",
  year =         "2019",
  number =       "1318-1319-1320",
  pages =        "22--32",
  month =        "08",
  keywords =     "bitcoin, finanza maschilista",
}

@Article{dzieza201910,
  author =       "Josh Dzieza",
  title =        "{I} venditori erranti nel mercato di Amazon",
  journal =      "Internazionale (da The Verge)",
  year =         "2019",
  number =       "1328",
  pages =        "58--61",
  month =        "10",
  keywords =     "lavorare per un algoritmo, nuovi lavori, NL1, NL3",
}

@Article{rutkin2016,
  author =       "Aviva Rutkin",
  title =        "Una strana versione di Internet",
  journal =      "Internazionale (da New Scientist)",
  year =         "2016",
  number =       "1147",
  pages =        "105",
  month =        "6",
  keywords =     "L0, NL1, cuba, internet",
}

@Article{rodriguez2001,
  author =       "Maria Elena Rodriguez",
  title =        "Sordi, ciechi e muti",
  journal =      "Internazionale (da Cuba Verdad)",
  year =         "2001",
  number =       "369",
  pages =        "56",
  month =        "1",
  keywords =     "L0, NL1, cuba, internet",
}
